%@P:exocorcp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Place trois points $A$, $B$ et $C$ alignés dans cet ordre et tels que $AB=3$~cm et $BC=2$~cm.
\item En n'utilisant que le compas:
\begin{itemize}
\item tracer le cercle ${\cal C}_1$ de centre $A$ de rayon 2~cm ;
\item tracer le cercle ${\cal C}_2$ de centre $B$ de rayon 3~cm ;
\item tracer le cercle ${\cal C}_3$ de centre $C$ de rayon 5~cm.
\end{itemize}
\item Recherche les points communs de ${\cal C}_1$ et ${\cal C}_2$ puis de ${\cal C}_1$ et ${\cal C}_3$ puis de ${\cal C}_2$ et  ${\cal C}_3$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: La figure n'est pas difficile à construire. Le nombre de points d'intersection varie.
%@Correction:
\[\includegraphics{elmtsgeo604exo004.1}\]